獨家：蔡英文狂喊「撐香港」 港青年領袖爆：陸委會從未主動找我們商討！

香港學生動源召集人鍾翰林今年頻頻來台，盼蔡政府能通過《難民法》。攝：周子愉/呷新聞

總統蔡英文多次聲援香港反送中，但實際上又做了哪些援助行動？香港中學生組織「學生動源」召集人鍾翰林接受《呷新聞》專訪時表示，6月份他們來台與我方官員見面，但我方僅提出港人可依據《港澳條例》第18條申請政治庇護，但具體流程與管道皆未告知，此外，我方官員從頭到尾都是「被動」與他們見面，從未主動詢問與商討。

鍾翰林表示，最主要的問題還是台灣的《難民法》沒有通過。他說，他代表的「學生動源」在6月份時曾跟移民署、陸委會談過。我方官員表示，根據《港澳條例》第18條，港人可以申請政治庇護。鍾說，「但台灣政府還沒有很明確地去說明，如何根據《港澳條例》第18條去申請政治庇護，例如我需要遞交什麼在香港遭到政治迫害的證據？怎樣才能獲得台灣政府的收容？這些是沒有明確跟我們談」。

鍾翰林回憶，今年6月12日之前，有一些資料顯示 ，港警恐會在6月12日進行較大型的鎮壓，因此他們希望在12日之前來到台灣，因此開始跟台灣政府不同部門，開會商討有關政治庇護香港人的問題。針對記者詢問自此之後，我方官員是主動來找香港團體，還是都是被動，鍾翰林無奈地說，蔡政府其實都被動的，「他們都沒有直接找我們去商討什麼事情，基本上全部都是我們找一些台灣的朋友，聯絡他們開會，還有就是他們自己公開發表一些聲明」。

蔡政府不斷重申《港澳條例》，但實際上卻沒有任何港人，依據此條例接受台灣政治庇護，就連NGO團體都看不下去。日前香港大學生來台召開記者會時，時任台灣人權促進會秘書長邱伊翎就表示，「《港澳條例》第18條本來就已經有一個條文在那邊，可是卻沒有一個比較明確的制度、機制跟一個SOP（標準作業程序），到底怎麼樣去處理？誰去認定？怎麼樣的人符合因為政治因素？而生命受到危害的人怎麼判斷？條件是什麼？的確都不是很清楚」。

大家幫手推一推, thanks.

獨家：喊「蔡習會有誘惑」後拋「不需難民法」 楊憲宏爆：蔡英文最早說要難民外交！

針對總統蔡英文稱台灣不需要《難民法》，資深媒體人楊憲宏要求給交代。攝：周子愉/呷新聞

總統蔡英文日前在青年論壇上稱，「台灣現階段不需要難民法」，隨即引發外界砲轟。資深媒體人楊憲宏接受《呷新聞》採訪時爆料，早在2016年蔡英文參選總統時，她就曾私下說要建立「難民外交」，如今《難民法》遲遲無法三讀立法，楊憲宏質疑，蔡英文在說「不需要難民法」前，才剛講「對蔡習會有誘惑」，這是不是在鋪排一個傷害國家主權的狀況。此外，楊更爆料，在《難民法》一讀通過之後，他聽到總統府對此案有意見，才延宕至今。

楊憲宏表示，《難民法》早在2005年陳水扁時代就已經開始起草，推動的人包括時任陸委會主委的吳釗燮與副主委游盈隆。然而因為朝小野大，加上國民兩黨對於中國難民，是應該放入《難民法》中，還是修訂《兩岸人民關係條例》條文，爭吵不休，導致最終《難民法》遭擱置。直到馬政府末期，時任閣揆張善政將國民黨政院版的《難民法》草案送入新一屆立院，才開啟《難民法》審議的曙光。

隨著2016年5月20日，蔡英文就職中華民國總統，任命林全為行政院長，藍營政院版的《難民法》，並未被新內閣給收回，林全內閣沿用，成為綠營政院版的《難民法》，最終藍綠達成共識，在7月14日在委員會一讀通過。然而，楊憲宏卻爆料，「7月14日以後，我就聽到不一樣的消息，有人認為說總統府有意見」。

楊憲宏說，他當時不敢相信，因為在選前，才有蔡英文身邊幕僚告知他，蔡在私下談話中，曾提出說要「Refugee Diplomacy」（難民外交），甚至在外交政策中，直接表態「建立法律機制，使台灣能參與國際社會協助難民的援助計畫」，如今蔡改口稱台灣不需要《難民法》，讓他相當失望。「我覺得蔡總統欠大家一個說法，我們過去努力了半天，民進黨所有立委努力了半天，是在努力什麼？」

連林榮基都唔可以申請到
其他人點會做到？

講過好多次台灣唔搞難民法係有原因
因為立難民法幫香港人=承認香港人係外國人 => 直接宣布台獨
台灣唔會講獨立
因為美國一直想台灣對中國仲有政治承繼權
即係當中共倒台，台灣可以名正言順接受中國

雖然無法律可能會另將來萬一民進黨下台，手足會被迫害既風險
但只要蔡英文任內靜靜雞咁俾晒台灣身分証逃亡既香港手足
咁就安全

大家要明白唔立難民法唔係蔡英文唔想，係美國唔想

至少唔會趕你走
共瑜贏咗 即刻捉人

鐘翰林

難民法唔可能寫明得香港人受用，更唔可能得香港人申請得，到時全世界黎申請，戰亂地方仲慘撚過你，到時批佢定批香港手足好？台灣人係唔會接受台灣變歐洲，島國人民無可能咁大愛，等同香港人唔中意酷刑聲明同150個，如果你有票你一樣會反對，我覺得太多野唔洗畫公仔畫出腸，咁多個入黎台灣手足都無比人趕，以我所知，好多台灣本地教會接人黎蔡英文政府都無難佢地，又無阻佢地，不停居留，等依個選戰贏左先啦，如果共國瑜上台，手足就真係88啦

人地擺明隻眼開隻眼閉
不過仆街講句好彩佢唔係真係咁有代表性

屌 又係佢

可唔可以有D政治智慧

你地抹紅抹得太誇張了。點解要抹紅韓國瑜話佢唔幫手足?

台灣有無踢人走？
有無交人出黎比北京？
有無三不五時的D手足出黎抽下水拎下政治點數，講「係我大力爭取之下收容左阿邊個邊個」？

CLS仲想人點？

豬隊友

拉

各位，韓國瑜先係真正希望立難民法既人。請大家唔好再誤信傳言抹紅佢。

韓國瑜Facebook:

【芒果乾吃完了，《難民法》怎麼還不上桌？！】

反對民進黨以現行法規和行政措施處理《難民法》及反送中議題，全力支持難民法之立法，人權不能打折！

民進黨政府不能說一套做一套，利用香港反送中抗議，操作「芒果乾」騙取選票，對於「難民法」卻扭捏作態。人權是民主之本，民主是人權的延伸；現行法制因應香港情勢，要解決問題必須要立法解決，而不是ㄧ直都在空口白話，沒有實際行動！

香港反送中抗議，顯示香港人對於一國兩制的不滿，未來我們會對港澳條例相關規定進行檢討。我們崇尚和平、理性溝通、堅持民主，而不是為了選票、只會嘴上嗆辣，到了執行實務層面就立刻慫掉的投機算計。

民進黨治國不能老是像掛羊頭賣狗肉的黑店一樣，既然芒果乾這個前菜吃完了，說好的《難民法》這個主菜也該上桌了。

咪撚on9啦
人地藍屍而家日日笑鳩你哋
又攻擊English

鍾同學，多謝你講出真相。

你寫俾邊個睇呀笑死
全世界都知韓国輸奶共
反滲透法斷咗佢中共條水，而家造勢都唔夠錢，笑撚死

你邊隻眼睇到佢奶共?入中聯辦拜訪就奶共的話，民主黨全體都奶共啦？

人哋大選, 係幫都贏咗先啦

鍾同學 唔洗迫人表態 靜靜地

呷新聞 紅媒
睇路呀各位

靜靜地唔得既? 叫台灣包埋食宿好唔好?

點解你地係都要簡條黑路黎行？因為媒體話民進黨好，你地就覺得佢好? 人地綠媒日日抹黑抹紅國民黨同韓國瑜，你地就信到十足十？

Lm

學生動源想推台灣死？靜靜地唔得？

點解啲後生仔個個都要打開口牌先當係自己人？黃店係咁，台灣又係咁，支持港獨又係咁……

On9 大選緊呀

呷新聞算唔算台灣版熱狗怨婦？ 日日狙擊蔡總統

全世界咁多隻眼都睇到

又係你隻韓國魚打手

Show Blocked User-阿道夫

國民黨
不分區 葉毓蘭 直頭話黑警打得好

死狀：
1。唔撐反滲透法
2。国民黨開頭話支持和平民主，到而家鬧香港示威者係暴徒，話佢當選後一定會驅逐晒啲暴徒出境，交俾香港政府將佢地繩之於法

又想做大台

統戰紅媒黎架好多假新聞抹黑蔡英文

831

上次方仲賢已經要道歉
人類總是犯同樣的錯

啱！
人哋老鳳幫你？
其實台灣冇強迫手足走已經好好。

方同學係被民進黨網路欺凌，被迫道歉

有手足同我傾過，有一容身之所已經係最好，佢地出街都唔會提心吊膽，因為有手足比警察查過都無事，知佢身份，佢地都無要求過要咩身份名份，可以逃出港共已經係佢地最好結果，只想有日可以返黎香港，根本無諗過要咩台灣身份證，有手足仲讀書，進修自己，屌你已經得來不易！無左蔡英文政府，佢地連走都無得走啊！佢地最撚驚係共國瑜上台！明唔明啊！

弱智5毛

屌 咪撚on9啦 人地真係撐 一早隻眼開隻眼閉 開大奶力比你逃亡都有良民證做比你 係果到做野 移民
你就迫鳩香港人做難民
人地唔撚想比我地做難民啊 懵撚

反滲透法只係民進黨既政治打壓工具，令係大陸做生意既人人自危。

L拉

上面篇訪問同呢個立場差咁撚遠
佢知唔知自己俾紅媒利用咗黎做統戰分化材料

萬一空心菜當選，你睇睇會唔會即刻開始遞解手足?

要幫靜雞雞幫，撚屌係要大鳴大放。

靜啲得唔得
依家台灣同中共暗鬥緊
仲未計中共班浸透間諜

你係都要心甘情願地比民進黨欺騙，幫唔到你。

完全同中共官方說法一樣
低級五毛

台灣接收左中港澳政治犯黑幫人員好少話出手送佢返去
所以人地用開灰色地帶走正面
用難民法反而對一些人好7月1走佬班人只會害左佢地
班人完全談不上政治迫害，一定原機送返出去

好弱智
人地靜靜雞都幫，點解仲要打對台，迫人表態

因為抗爭俾唔到人知，我抗爭做咩？
好似相機食先一樣心態

不過好多都開始醒，知咩要公開講咩要收埋做

我只係講事實，你問下係大陸既台商驚唔驚?

幫手捉埋去交人

韓國魚競選承諾要求解散台灣(一中政策)

在台港人都好幫手足，我第一次感受到香港人咁團結，移民十年，見到一班港人不分你我，好難得，手足只想返香港，佢地今日所受我地依班移民放棄香港ga都有份種ga果，見到佢地咁後生咁識諗，我覺得香港有救，屌你樓主咪撚搞咁多野啊！

攝：周子愉

台灣係好撚多中共spy 連美台都掌握唔到確實有幾多

呢個係你自己幻想

如果俾佢做左總統就唔係咁講

屌又spin返落難民法
我依家叫啲黃店一定要比優惠學生
同哩啲有咩分別

Push

你係佢肚裡面條蟲?

我都識某啲話一早只能延長入台證限期，長遠都冇保障

p牌 like

文匯大公都求其寫個後生仔話佢後悔勇武啦，藍絲同on9先信

自己睇下韓國魚政綱
早排先去完台南，紅到發紫

你係佢肚裡面條蟲知佢心入面真係咁諗？

好無政治智慧
希望佢日後唔好出黎玩政治 太單純

唔通佢送個永住證比手足咩，大佬到底明唔明佢做到咁出面，好多台灣人係接受唔到？

可唔可以睇國民黨發表啲咩
韓國魚當選
手足就完啦

咁你又肯定空心菜唔會利用你地?

個條五毛嚟

明明台灣已經大力幫緊，咁都可以分化。

文宣組 /舉牌/噴字/國際戰線手足，請你們準備最新字句和圖片、 我們要務必要登上各地財經版頭條
我們要針對四大類人；律師、股東、基金持有人、當地選民

1、美/歐/日律師們，你們發達了，即時告知客戶們，控告銀行或基金經理投資中國， 因為完全缺乏透明度， 黑箱作業根本長期損害投資者利益。

2、擁有銀行股票的股東或基金持有人，必須要求銀行和基金經理對中國貸款極多擔保物/極高利息回報

3、 債務堆積如山的中國就是龐氏計劃； 沒有新債支持、舊債就即時爆煲。各地選民請質問議員/總統候選人，為何仍投資邪惡又不能還款的中國

To save Hong Kong , Stop all loan to China！
Loan to China only after HK Referendum！

我知我訓唔著搵唔到玩下姐

On9台灣獨立左，中華民國都可以存在，有承繼權，只係無領土。

估唔到連登都有韓粉

覺得標題黨更多 但下次做訪問可以睇清楚咩媒體先做訪問
咁樣俾人擺一棟

*人

國民黨打手機器

台灣人無大家諗到咁大愛，同日本一樣有島國民族性，但今次台灣人已經做多左好多，本地教會所做已經係幫到好多手足，本地大學一樣，咩永住證，入藉台灣人係接受唔到，請大家理解

驚條撚，係台灣畀人當共碟拉番去坐，
都好過係大陸做生意講錯野畀人拉番去食藥再教育

On9有樣睇

依家既民進黨點同果陣既民進黨

因為中共一路逼緊台灣表態
表態支持台獨=中共有藉口攻台
支爆就到，趁滅黨之前武統台灣，想用戰亂黎減低經濟爆炸嘅傷害，武統台灣係剩低唯一中共願意搏嘅方案

咁第2點呢

係咪有啲人真係咁蠢

蔡英文當選就無事
韓國魚當選就=台灣玩完，最後一個民主華人國家玩完

鍾瀚林條柒頭之前都扮本土派祖師爺
而家又柒多鑊
讀下中華民國憲法先出嚟講啦
民進黨的確踏住香港人嘅血
但絕對唔應該用香港中心主義要台灣訂立難民法

唔知架 可能會 但korean fish定english choi可信d?
你覺得呢？

寄人籬下仲聲大夾惡

蔡英文起碼無趕人走

國民黨班賤種一直叫香港示威者暴徒,韓國瑜當選一定反口

仲係唔明？ 如果依家台獨左 共產黨收咗皮咁中華民國咪接管唔到全中國囉 最後目標係要實施全中國民主化

唔趕走已經算係咁
香港班難民點受惠,點形成南亞兵團有眼睇
德國左膠收容到痴曬線
本身都唔係一個一兩句就解決既議題,更唔可能只限香港人
都未講,篇新聞好明顯被利用做選舉攻擊對家既材料
本身都冇諗住解決個問題
比人過緊橋,仲做到分化效果

今次唔係政治表態
而係關乎性命
港豬同有基本常識嘅藍絲都唔會唔戴

要光復香港就唔可以死!
全民戴口罩預防武漢肺炎!

佢又做柒事

第2點係你自己想像出黎。一貫立場都係根據法律從寬處理。無話一定會驅逐出境。

五毛confirmed

無錯，1/11如果共國瑜贏左，手足真係可以執定包袱，我地班移民撚就等二次回歸我已經諗住真係佢贏我就走返去日本

咦，你個個post都係支持韓國瑜喎
食屎啦狗賊，我祝你全家俾狗屌

現在既時間為凌晨1時正

手足依家冇被趕 真係有難民法 大陸人蜂擁過去啦 呢條蛋散係咪on9架

咪再俾彈藥賣台狗啦 english輸左 啲手足全部立即送中啊

你如果係台灣做野或做生意就肯定會支持韓國瑜，總比一事無成既空心菜好。

想帶風向誤導就收皮啦低級紅

【反滲透法懶人包】怎樣會被罰？ 搞清楚1個條件+5種行為

即係白票射落海？

點解既？高雄經濟搞起左喇？

風向誤導就收皮啦低級紅

【反滲透法懶人包】怎樣會被罰？ 搞清楚1個條件+5種行為

講到接管全中國，你睇睇民進黨既黨旗，睇睇民進黨既政績，你覺得民進黨有魄力有能力管理整個中國大陸?

唉屌大選前夕就靜啲啦，係咪想趕係台灣嘅手足入絕路啊

綠營支持者真係又惡又獨裁，政見不同就要辱罵對方

難民法過唔到其中一個主要原因係呢條法律只適用於國家與國家之間
根據台灣法律香港唔係國家，所以咪過唔到

以前共產黨起家都係靠蘇聯 你覺得接管全中國真係只靠民進黨？

想點呀

民進黨政府話你有就有，瘋狂約談令到人人自危，製造綠色恐怖。

《難民法》唔可以通過架 , 會令台灣湧入大量支那政治難民(或間諜) , 但蔡英文又唔可以講明 , 佢都叫係以學生身份停留住先啦 , 有咩等佢連左任先諗新法例針對香港手足啦

幫 韓國魚 助選?

獨唔獨立都可以收係皮（純兵力）

你唔好理民進黨有冇魄力
重點係美國要有中共倒台後可以干預中國既藉口
台灣正式獨立咗
咁就無晒代理人可以合法插手

你地偏要信空心菜，到時唔好後悔。

幫你含埋撚好唔好

韓粉用以前國民黨戒嚴個套來叫人唔好信民進黨

民進黨執政以黎，幫馬英九個政府執屎執手尾，無多謝不突止，仲俾紅媒用黎顛倒黑白，睇下馬英九国民黨嘅政續先啦，核電廠亂咁選址，啲核廢料近民居，跟住紅媒寫到話蔡英文傾倒核廢料破壞環境，你條柒頭功課都冇做就上黎低級紅

蔡英文個情況同trump上任以黎一直幫obama執屎執手尾一撚樣

push

大陸人肯定唔會願意接受民進黨管理

人唔笑狗都吠

咁台灣人會願意接受中共管治？

我淨係見到你講野完全無point ，你又知人乜乜乜9 屌你老母 係你就黎料出黎啦，係人都知菜令台灣經濟無好過啦，咁就要信高雄發大財條無腦魚？想問句高雄依家好撚好？ 根本係大環境經濟差，咪撚賴呢賴路啦柒頭

喂丫 你覆左我先

話你顛倒黑白得好離譜？空心菜自己破壞環境，依家要人用肺發電，都可以spin去馬英九到

有無人比較唔反中共，只係反習？

中共係咪都係被抹黑？

你條打手收收皮先啦，條魚講野無point無腦，佢做撚左真係玩撚完

唉,有時覺得港獨唔成氣候係有原因
連呢D政治局勢都未睇得清就衝出黎柒
政治智慧近乎零

乜原來馬英九執政嗰陣核電廠亂咁選址係德政？多撚謝喎
應該得国民黨先會支持殺自己國民

民進黨移民係收緊左 不過佢地係恐共立場 香港人又溝哂中國人 無計

半年都唔識fc 連個件渾水都信埋

自己施政惡劣又賴大環境，我自己就睇到高雄市面好多人支持韓國瑜！如果差既話又咁多人支持佢？你地盲撐空心菜，唔慚愧嗎？到時真係遞解手足，你對得住手足?

佢真係冇政治智慧

蔡英文 包埋酒店食宿 比手足好唔好？

好心佢唔好咁短視 人哋堂堂總統做實事梗係低調啦

er… 民主黨係奶共呀
有得你嗌啦
民主黨 賣香港
泛民不嬲建制第二梯隊

乜原來上任高雄市長兩個月唔夠，乜政續都冇，得把口嘅小丑覺得真係有好多人支持佢呀？民調都俾佢話係假新聞笑撚死呀你老母
台灣唔似香港咁配到票，大選佢實輸到仆街放心啦你等炒魷

台灣要提倡嘅唔應該係難民法，應該係希望台灣總統立一啲措施去比著草嘅手足喺台灣有合法嘅過渡性生活，做難民其實一啲都唔好...而且我都唔想比人覺得手足係掠奪他國資源。
唔明點解個個要提難民法

人地大選
佢呢個接受訪問有埋片親口講
陷蔡英文於不義 仲想人地幫
好柒下

黄左白左都係咁，得個講字。直昇機單嘢更加唔知係乜事。

依到既民進黨網軍只係會害香港手足，要求你地無條件支持空心菜而不求回報。連難民法都唔願意立，然後又假設所謂已經暗地幫左手足，同時間瘋狂抹黑抹紅國民黨同韓國瑜。

我踢爆佢地之後，佢地就用更加多假設同謾罵回應，呢個係一貫民進黨網軍作風。

希望其他連燈手足唔好比佢地誤導，唔好比人當condom利用！我同民進黨交手多年，深知佢地既路數，希望大家清晰地睇事情！唔好過分相信呢到帶風向既人同綠媒。

我以為佢話English無政治智慧 Sor

鍾翰林柒撚完未

咁藍綠都一定有佢支持者既，但點樣定義為多呢？
我想睇數據，有無數據證明高雄市經濟好好？

市長做咩跑去選總統呀 高雄唔理了 當年講高雄發大財 發左去邊？ 台灣多on9就算 作為香港人可唔可以聰明少少

中共統戰用黎分化嘅主要話題之一
以為分化到香港同台灣
經歷咗2019, 而家香港人恨中共恨到入晒骨喇, 咪妄想翻到盤, 我諗全世界除咗新疆之外, 香港人以後世世代代都會以滅共、民主作為目標

國民黨同韓國瑜仲需要人抹紅

We are condom

佢可能以為韓國瑜係台灣Trump

你估香港人真係咁受歡迎咩
要其他國家冇條件咁收留你？
其實香港人老老豆豆係其他國家既人民心目中
係就係同情兼可憐你慘 但比你移民啦喎
都係覺得你搶福利 冇咩貢獻架咋
錯就錯在唔知前世衰左乜
今世先要做香港人

我都笑左
可能大叫我唔濟呀

我知丫 我地一齊清晰地睇事情
韓國瑜有無講過支持手足？
有無數據講國民黨有幾多人支持？
高雄市依家民生經濟係點？有無數據反映？

多謝指教！

經濟數據有滯後性，韓國瑜努力施政既成果會係將來睇到。

低級紅咁快就詞窮喇 咁撚屎仲點搵食呀

你可以保證？佢四個月入面做左d咩？

11月14日韓國瑜Facebook:

【解決香港情勢，我挺港人全面民主普選】

各位香港的好朋友，我要再次表達對於香港情勢的高度憂慮，並對港警進入校園一事，我完全無法接受，校園是不可侵犯的。我們一再強調「暴力無助於解決爭議，唯有對話才是唯一的方法」。香港如同一張有四隻腳的桌子支撐著，這四隻腳就是：廉能、法治、效率、自由化，如今卻面臨法治跛腳，讓桌子失去平衡面臨倒塌。

我要強力表達我們立場，香港政府以及北京政府都應該傾聽人民的聲音。對於這起事件，我們認為：台灣民主要影響香港，就要對民主表態。要解決香港問題，就要貫徹民主普選，也就是雙普選的精神，香港人民有權利直接選出自己的特首，直接選出自己的議員。

我們關心事件中的傷者，並呼籲香港政府與人民，回歸理性討論，真誠對話，尋求民主自由的共識。也希望香港政府在提出維持秩序的方案時，可以持續和抗議民眾溝通互動。同時正視香港人民的言論與集會自由權益。

你拎Trump同條垃圾比？ Trump 係癲佬 不過佢講到做到 韓國魚係講到做唔到 F1係邊 迪士尼係邊 香蕉賣左出去味 係on9先信韓國瑜 台灣已經太多愚民 香港人係唔係變成台灣大陸 條友一係就係5毛 一係就係真心蠢

滯後性
終極輸打贏要，之後有咩衰唔關佢事，有咩好係佢當年施政成果顯現

明白 韓國瑜同蔡英文都有相同既講話 咁我點保證韓國瑜比蔡英文更可信？

同中共一樣，講大話就叻
中共都呃咗支那人一百年，国民黨係咪又想步中共後塵
国民黨今鋪俾韓国輸一野清袋真係唔好賴地硬
連在野黨嘅政續都好過佢，起碼在野黨都唔會缺席議會毫無作為嘅垃圾国民黨

做過d咩？分享下

緊係無聯絡你啦岸鳩 你邊位啊 大台啊？
唔撚好幫韓總機助選啦屌你老母

我訓唔著 咪當傾下計
訓練EQ 準備新年同藍絲親戚開拖

中共夠口講言論自由啦屌你老母 講？

韓國魚

藍營批蔡英文庇護香港「暴力份子」 林鶴明反嗆前後矛盾：過去聲援今稱暴徒
2020年01月04日 10:52
記者蔣婕妤／台北報導

立委林靜儀接受外媒專訪時一席「支持統一就是叛國」的說法引發爭議，國民黨發出聲明強烈批評，還要求「蔡英文政府應該說明到底已經庇護多少反送中暴力份子來台？」對其做出何種政治承諾？以及這些暴力份子還是不是香港人？還是來台灣當難民？對此，蔡英文競選辦公室文宣群副執行長林鶴明批評，國民黨先前稱要聲援香港，如今又說對方是暴徒，前後矛盾，不知道要表達什麼。

林靜儀日前接受《德國之聲》專訪時稱「主張統一恐構成叛國」，《德國之聲》也以此作為標題，引發爭議，事後她在臉書為用詞不夠精確道歉，並辭去蔡英文競選辦公室發言人一職。

面對藍營質疑林靜儀說法，林鶴明回應，總統臉書已經重申立場，林靜儀接受國際媒體採訪不當表達造成誤會，已經主動辭去發言人一職。蔡總統今天也在臉書重申3點立場，強調民主是我們守護的核心價值，從來不會把不同政治立場視為叛國；同時在總統大選辯論時已說明，台灣的國名是中華民國，主權在2300萬人手上，沒有更改國號的問題；而總統做為中華民國總統的責任，最重要的就是要維護台灣人民的生活方式及國家主權。

至於國民黨對反送中的批評，林鶴明質疑，「我想這幾天不分朝野黨派，都暫停選舉活動，希望政府全心投入黑鷹直升機救難及善後工作；對於國民黨昨天的發言，不知道他們要講的東西是什麼？第一，現在政府全力救災，第二，國民黨過去聲援香港，昨天又說他們是暴徒，不知道他們前後矛盾的立場，是要傳達什麼問題？」

反而想知佢憑咩要人哋同佢溝通
佢有授權代表晒所有滯台義士定佢本身滯台？
乜都唔係，話自己係領䄂就要人搵佢 佢連持份者都唔(未)係啊

鍾翰林，希望你唔會搞到韓國魚當選啦到時台灣d義士都唔知點算

你有權唔信韓國瑜，無人阻止你

五毛發現

道夫兄 點解國民黨有依d新聞既？

出少句聲啦
人地搞大選
啱啱黑鷹死左軍方高層
奉旨要幫香港幫到盡

空心菜呢個名唔係浪得虛名 但你自己選擇信邊個啦

林榮基唔係申請政治庇護，用嘅唔係港澳條例第18條更加唔係難民法，而係港澳條例第16條投資移民。

毛魔當年都話中共要學習發展美國式民主
呃咗美國又教整導彈、軍事技術，帶入WTO賺晒全球錢
結果呢
新疆種族滅絕營，捉異見人士(而家香港後生仔都係plan內)、宗教人士活摘器官，供中共權貴使用變長壽，因為器官夠健康純潔

鋪平馬路等市政工作，過去陳菊懶得做，依家韓國瑜落力做。

至於其他摩天輪，迪士尼等項目，規劃選址都要幾年啦，唔可以因為幾個月未落實就話佢無做。

已經有當年知情人士爆料話港澳條例第18條係香港親中華民國社團當面屌柒蔡英文先有，同埋當年嘅共識係包居留同入籍

利申：喜好郭>宋>>>蔡>>>>>韓

你理解下當年二戰後既歷史先啦

從來台灣背後既統治者都係美國，台灣最大同最重要既產業台積電都係靠美國扶植，睇股東同工程師都知

從來台灣獨立，支那武統台灣，美國唔會岀兵守台灣都係偽命題，根本台灣係美國留黎比當年既中華民國政府係日後有機會時重反接管中國大陸既跳板黎，唔係當年既國民黨腐敗同埋老蔣同人地反面，美國點解會停止支援，點會打輸。家陣既台灣可以話係美國借塊地比你，日後可以揀送定收

台灣能夠真正民主化，美國有無係背後做推手？唔講都知啦，就算日後有機會要接管全中國，都唔係民進黨，而係一個民主化成熟既台灣，而現今既台灣，係亞洲地區所有民主國家落實民主體制最好既係台灣，呢個係美國講。

一個無入聯合國既國家，無乜邦交國都可以發展到亞洲四小龍之一，你估佢靠乜嘢？唔好咁睇小人啦，睇小人都睇下背後個大佬起碼唔係垃圾英國佬先

靜啦屌你老母

反滲透法係好嘢嚟，我都希望光復香港之後要有反滲透法mon住啲禍港嘅紅色資本喎。

綠媒既新聞不值一提

又唔到我地投
係連登做韓國瑜打手有撚用咩
慳返啖氣啦

Btw中聯辦係你自己講咋
不過動員到中共網軍 仲要成日發大財
唔奶都唔知佢點做到囉

原來你覺得国民黨聲明都不值一提

咁呀
就支持手足方面 韓國瑜同蔡英文都講過支持手足
雖然國民黨同中共友好又前後矛盾 咁當打和啦
論經濟 韓國瑜做左四個月市長 你又話經濟有濟後性未反映到出黎 咁啦 俾韓國瑜做多四年 如果做得好 到時咪諗佢應唔應該做總統囉

其實講咁多做嘜姐
你同我都唔係台灣選民

係 總之支持韓國魚先岩
我去twitter 幫蔡英文拉票 bye 傻閪

記者唔係朋友

究竟幾時先明

呢個媒體咩背景

叫難民及同胞法得唔得呀

國民黨話蔡包庳香港犯罪份子
攻擊政敵

按你個套咁答你，english菜都無講過要遞解喎

其實如果按照返當年蔡英文嚟香港開咨詢會嘅共識，其實單靠港澳條例第18條已經可以俾手足合法定居甚至入籍，關鍵在於政府點執行

因為班白痴，以為口講左就算做左，永遠唔會明白最高招係做同講不一。

搞港獨就要大大聲同人講

個世界依家就係要狂人政治
侵個位差唔多係地球揸fit人 緊係想做乜都得 點比
韓口才真係好過蔡 同埋夠大膽如果有個好既團隊應該會做得好過蔡好多

咁你唔問下係台灣既台商，係日本韓國馬來西亞泰國新加坡歐洲美國既台商驚唔驚

咁你又肯定寒角魚無利用你地？

依家既國民黨點同果陣既國民黨

政經傳媒有限公司，簡稱政經傳媒、EPM，是臺灣的網路媒體公司，2019年5月8日由資深媒體人彭文正創辦

2019年6月，政經傳媒成立網路媒體《呷新聞》，取代已在同年4月被民間全民電視公司永久關閉的《讀報》。「呷新聞」諧音「假新聞」，諷刺民主進步黨把所有對該黨不利的新聞一律視為假新聞。

彭文正呢條撚樣咩背景呢？
- 影射馬英九性向失言風波
- 違法兼職問題
- 與柯文哲在line上爭執流出
- 遭「台大自主聯盟」指控剽竊竄改學生連署書
- 2018台北市長選舉民調爭議
- 質疑蔡英文博士論文學位造假

2019年6月10號，曹長青臉書發文質疑總統蔡英文學位造假、論文是否存在的疑慮，彭文正隨即於11號在臉書力挺，表示認同曹的查證，是他在學術界25年碰到最怪的事。

2019年10月18號，彭文正、林環牆兩人在台灣時間晚上九點，於英國倫敦薩伏伊飯召開國際記者會，對於蔡英文的博士學位提出質疑，並提出六大問題。並藉由YouTube頻道「政經關不了」進行直播。[63]然而，據當地學生指出，現場人數僅有7人，且都是華人，外媒皆無到場。

香港人成撚日講記者朋友

知唔知新屋嶺酷刑強姦
香港警魔開車撞人導致幾十人重傷

全部係香港傳媒高層壓CASE
最先報係外媒

台灣受中共壓力根本唔可能好似美國針對香港搞人權法或難民法，但私底下台灣都不停放在逃手足入境所以真係無必要迫台灣表態咁老土無幫中共做嘢已經好好，如果走去東南亞國家一定被拒入境甚至幫手送中。

又係呢條友

屌呢條傻閪係咪弱智 之前搞撚左咁大壇野依家仲懵撚盛盛咁仲要接受訪問係咪on9

對其他國家指指點點

你如果係高雄人你家陣一定會支持蔡英文，總比空口車大炮借到高雄債台高築既寒魚魚好。

仲有班賤種KOL講兩邊特赦,連輪姦女示威者的黑警都特赦埋,一比我篤爆就出假ACC鼓動班飯民傻粉批鬥我

呢條友真係on9仔

豬隊友

唔覺
Trump The Wharton School畢業 生意人出身 身家過美金三億
韓國瑜軍校出身 無經濟背景
差天共地

又係你呢個國民黨打手

香港民主黨唔係奶共我真係唔知咩先係奶共
有名你叫建制第二B隊嚟

屌你老味點解依家連韓國瑜都有打手進駐連登

呢個講法都係你想像岀黎，一貫立場都係根本法律處理，又點會唔驅逐岀境

又係你條ON9

出名五毛 邪惡熨斗 又大駕光臨
say 個hi 先

Show Blocked User - 邪惡熨斗

藍營支持者真係人一藍腦便殘，政見不同就要事非不分

當年中共都係咁樣抹黑国民黨獨裁，而家国民黨竟然為咗賺錢而奶仇人春袋唔講仲以為国民黨變咗中共支部

番舊登啦

國民黨政府瘋狂收取紅色資本利益，滲透台灣各處，令到台人自危，製造紅色恐怖

你地偏信寒角魚，到時唔好後悔

台灣人肯定唔會願意接受共產黨管理

係咪想扮大台大佬

一票不投韓國魚

蠢老鼠

話你顛倒黑白五毛狗好離譜？，寒角魚話高雄發大財，依家債台高築，都可以spin落蔡英文到

鍾翰林講的係事實但絕不全面

唔計某個宇宙唯一民主派,敢屌就是分化撚果班人無點幫

香港人幫手通常係組織大量小團體幫
你好難叫台灣官員主動見你

自己空口講白話語無倫次，我自己就睇到台灣普遍好多人支持蔡英文！如果差既話又咁多人支持佢？你地盲撐寒角魚，唔慚愧嗎？到時真係岀賣台灣，你對得住台灣人？

靜靜雞得唔得呀！

依到既共產黨網軍只係會害死台灣人，要求你地無條件支持寒角魚而不求回報。連高雄都仲未發大財，然後又假設所謂已經提升台灣經濟，同時一間瘋狂抹黑抹民進黨同蔡英文。

我踢爆佢地之後，佢地就用更加多假設同9up回應，呢個係一貫共產黨5毛作風。

希望其他連燈手足唔好比佢地誤導，唔好比人當condom利用！我同共產黨交手多年，深知佢地既路數，希望大家清晰地睇事情！唔好過分相信呢到帶風向5毛同紅媒。

經濟數據有滯後性，蔡英文執政三年後既成果己經有得睇啦

你有權唔信蔡英文，無人阻止你

寒角魚呢個名唔係浪得虛名但你自己選擇信邊個啦

班友好似收撚咗韓國瑜錢咁 三兩日一鑊

邊撚度黎青年領袖呀

這三年蔡政府照顧了你什麼

全面減稅受惠為 177 萬戶。
推動長照 65 歲以上人口數為 314 萬。
幼兒補助 2～6 歲人口數為 84 萬。
領基本月薪勞工人口數為 180 萬。
領時薪打工族人口數為 25 萬。
租屋補助受惠戶數超過 6 萬戶。
農民職災保險受惠人數 6 萬人。
農漁民子弟獎學金受惠人數約 9 萬多人。
農機補助受惠人數約 83000 人，影響 50 多萬名農民增進工作效率。
台灣豬肉外銷影響 25000 多養豬戶直接受惠，間接受惠業者有飼料業、養殖設備業、肉品加工業、藥品業。
漁業黃牌解除守住台灣 400 億元產值。
年改不破產受惠退休軍公教約 51 萬人，加計在職近 64 萬人，合計約 115 萬人。

都還沒寫到比方旅遊補助 ，每房補助 1000 元住宿費已經超過 130 萬房，整體出遊人數已經達到 300 萬人，夜市卷受惠的旅客、小吃攤商等等，也難怪葉匡時肯定蔡英文是不是？

也還沒提到股市上萬點 以來有多少人是悶不吭聲的爽爽賺是不是？還有還有同婚專法實施後受惠的婚紗、囍餅、飯店餐廳、旅遊業者是不是？

其他包括像推動綠能受惠的風電業者；前瞻基礎建設受惠的工程、營造、建材、鋼材、環保業者；國防自主受惠的航太、造船、資安業者 等等，那一個不是老闆發大財底下員工跟著調薪或配股又增加優質的工作機會？

最後如果再加上因為美中貿易戰，蔡英文帶領台灣選對邊的台商 7000 億投資回流、轉單效應、外商對台投資破紀錄進而延伸的創造超過 56000 個優質的工作機會等等。

最後再問一次， 哪一個人可以跳出來說這些政績跟他或家人一點關係都沒有？

五毛滲透得好厲害

冇人識你呀屌你老母

紅藍媒既新聞不值一提

蔡英文贏唔到台媒對香港的支持會少左, 香港班契弟媒又狂壓CASES
根本口講支持運動班人連邊班人拉後腿都唔知

屌 個個垃圾草包po都見撚到五毛
咩阿道夫收撚皮啦
講少兩句廢話

呢d嘢只可以做，並唔可以講。

台灣一直都默許緊就算啦

唔主動同佢傾就代表唔撐香港人?

pull

屌柒佢啦 累事

唔奶共唔通奶你呢隻窮閪五毛狗咩

收埋啦垃圾
弱智就唔好學人行出嚟扮大佬啦

放心，就算佢出嚟玩政治，都好快會俾人跣，跟住收皮

Show Blocked User - 阿道夫
Show Blocked User - 阿道夫
Show Blocked User - 阿道夫

講事實又話即係幫藍營助選
叫人點都好唔好投藍營又唔得

你又反英

我立場就係支持蔡英文連任
屌何俊仁就係因為條友支持特赦強姦警

雖然我成日笑鳩講獨派，但鄧鍾翰林慘。明明蔡英文食緊你人血饅頭，當你班人波咁踢冇諗住幫你，佢講個事實出黎都要比你地屌。話咩要靜靜地，台灣無趕人走已經幫左佢。好心醒少少，而家班人過去同非法移民根本無分別，偷偷模模無人幫，林榮基有錢叫好少少，七一走投無路要返黎，李倩儀有諗過去做雞。你話台灣無義務幫你，咁你當初就唔好食人血饅頭，話要幫佢地。英法美德日會咁？而家走路去台灣班人咁樣比人做人球叫做幫，咁我不如走佬去俄羅斯？人地得就得，唔得就唔得。我係鍾生我都會心淡走佬去法國算

講幾多次撐香港同收難民係2件事？

你係國際政治層面上玩捉字蝨？

粱文道調轉槍頭我一早睇到

當時都一早有人屌立場專欄的青山流同粱文道有古怪
係有班人護短屈人針對立場新聞(果班會員相信又扮傻唔認)

樓主篇報導再加呢篇文章，睇完只會覺得佢活係自己世界咁，冇咩遠見。年輕仲細真係要多啲睇書先好以政治手段去同人deal...期待佢成長

靜靜地得唔得,獨派都要醒啲㗎

又話無大台
但又屌人無搵你

台灣咪又係泥菩薩
佢地顧掂自己好過啦

呢個真

手足唔撚係你叫啊5毛狗 屌你老母

推呢個

台灣出力踢走班共匪仲唔夠
仲想人地點

第一
俾小英贏左先可以保命
第二
人地靜靜雞幫緊你屌人唔主動送張身分證去你度？

撚樣有樣睇

講到人地老馮幫你。
政治油水佢的確撈左香港人唔少，但你又唔諗下如果唔係佢做班手足會點？我諗即刻比人遣返，得罪講句，人地比個地方你容身比你入埋學仲想點？

用下腦先鳩up

安排讀書仲想點
其實去西方民主國家未必好
成功批的可能性唔高,你又唔係國際政治明星, 有部分要住難民營

你邊個？ 要人搵你咁巴閉

俾你入境 收留你仲想點

韓同蔡 牌面睇 從政績 能力 點都係蔡啦

呢間咩新聞公司黎

又出新聞幫韓國喻
香港班青年領袖真係好撚醒

點解連登會有人撐韓國魚架佢奶共係人都知仲有得拆？

無錯 民主黨真係奶共

個名都衰過人

呷新聞呷新聞，呷你老母啦！

香港好多政棍奶共都大把人幫佢地搵籍口啦

真係想為香港好就應該推動在台港生選學生會霸陣地
唔係屌9幫你的蔡英文幫得唔盡

我發現香港人專屌幫助自己的人
冷氣軍師屌裝修佬係鬼
我的黑警強姦推理榮獲海外反共圈子轉貼, 比屈文妓點名CALL馬狙擊
結果踢爆左何俊仁想特赦強姦警就比飯民死忠郁我

hi 打手又係你

呢條友可唔可以醒少少

好多野可以做唔以講

痴線 連登都有韓衛兵

長篇大論評論人哋既選舉
仲玩白票論割民進黨
不撚知所謂

hi 打手

戇撚鳩

返去你老母個閪啦走出黎柒

又話兄弟爬山，原來係強迫手足支持空心菜

早晨借位一用

有心嘅日本人做咗5分鐘香港抗爭定格漫畫短片

推條YouTube 片去fb ig WhatsApp tg la

bno蠢老鼠

On9仔

老馮要人幫

屌
衝出黎柒
台灣手足好明顯已經靜靜雞settle好曬啦

收皮啦分化撚

呢條25狗

條on9仔唔識就咪咁多野講

俾人哋選撚埋先啦

呢個時候講出黎。。。。。

太年輕就係咁，無乜閱歷同人情世故，睇唔透個局，兩岸角力應該要有應有既敏感度

屌 唔係做領袖嘅材料
9up要睇成本

認真點解唔搵英國，既然英國係中英聯合聲明締約國， 反而要麻煩人地台灣嘅

依家人地就係俾你靜靜地贏
咁高調無好處 手足過去讀下書做下野就可以

其實有眼睇都知韓國瑜賣台啦，做嘅野同嗰時對香港有咩分别？仲有，唔好偷換概念，唔係一定要你支持蔡英文，而係你支持賣台奶共嘅人先抵屌

米就係，真係好拿蠢，為手足好就唔好曲線幫韓國魚啦，搞到蔡英文輸左條友死一萬次都唔掂

共瑜上台即刻送中
依家都仲叫做有個地方避

台灣特別尊重莊敬自強嘅人，因為佢哋本身都係啲咁嘅人。黑衣人係大種乞衣？

自強號

屌你,選完先講得唔得呀
零政治智慧

所謂賣台奶共係綠媒抹黑佢，包括蘋果三立自由時報等等，全部都係假設或推測佢將來同大陸點點點，人地話經貿文化交流，佢地就話賣台，積極同大陸及全世界做生意，佢地又話賣台。唔通只有民進黨做既先唔叫賣台?

鍾翰林呢條ON9要柒幾多次先肯收手

條友真係唔識

唔get
係咪全世界口講支持香港既實體都要主動搵佢相討

走去攻擊同一條船有冇咁鳩弱智
共諜嚟？

低級黃?

其實唔使對家抹黑，望住香港你已經知中共會點樣對台灣，條友仲要講埋中台之間嘅一國兩制，咁都唔賣？咁香港班官都唔算賣港啦，送中都唔係賣港啦，向大陸買電都唔係賣港啦，橫掂呢啲都只係

條國民黨走狗一早比我block左
大家起一起底就知咩料 唔駛同佢嘈

選舉近了

韓國瑜已經清楚說明反對一國兩制。

係睇唔過眼手足前手足後，又要話兄弟爬山乜乜柒柒姐

冇腦咪就係呢啲囉
唔通上條魚贏再親共咩
on9仔一名

佢地唔係你手足？

佢反對一國兩制？你搞笑呀？
仲有你唔好迴避唔討論港共所做嘅野係咪唔算賣港，所做嘅一切都剩係市民嘅推測，係嘅你唔好同我講咩手足咩兄弟爬山

唔該曬手足既高質回應，代我回答咗想講既野

佢從來無就香港送中運動表態

覺得幫時力就幫到香港手足，而去攻擊蔡英文真心on9

係FB表態左好多次啦。。。

豬隊友
要插綠營都等過左大選先
萬一光頭吹水佬贏左，隨時踢鳩晒班港人翻轉頭。

中華民國萬歲！

呢篇文既作用係
綠既睇到會屌你老母
藍既更加出嚟投票

好似係個中學雞黎...但過去一直屌柒台灣唔收留香港難民
就算係香港人睇到都覺得尷尬...講到好似香港曾經點樣打救台灣 而家台灣做25仔咁

最緊要條友以香港社運領幅自居

咁移民點計呀on9

乜撚野青年領袖

呢啲嘢有樣睇嘅

社會精英樣子

條友真係同台灣仔講自己係今次反送中社運領袖...

我講你唔係呀

誰是香港青年領袖
明明無大台，定係指政府封果d傑青

嗰個邊個，係邊位呀！?

收聲啦 奉旨要幫你？
佢而家係台灣總統 服務嘅係台灣人

同埋難民法最大問題係會同憲法入面
香港地位有衝突
中華民國憲法 香港嚴格黎講係其中一部分
唔通個國家入面有難民去第二個地區？
用下個腦啦
定要為左民樣野改哂成個憲法啊

利申：台灣人 見到呢的傻鳩就㷫

清 又係你呀
其實上次另一個po我都想講
有冇力唔係民進黨話事 或者唔係任何一個親美嘅政黨話事 係由美國話事
美國話你得你就得
但係搞唔搞到落去就好睇美國有冇心去搞好政權 如果唔係親美就可以開綠燈 窮奢極侈係咁腐敗 就會好似伊朗咁樣反彈

咁佢地都支持韓國瑜，又係唔係你手足?

屌那星 之前柒過一鑊 現家又嚟

鍾翰林表示，最主要的問題還是台灣的《難民法》沒有通過。他說，他代表的「學生動源」在6月份時曾跟移民署、陸委會談過。

就黎變熱狗

自詡，self-appointed

其實你貼新聞係冇用，眾所周知中共嘅統戰做得有幾勁，等同於你同我講tvb好多人支持送中一樣，好多支持差佬一樣，你想幫國民黨洗白都難啲，由馬英九開始大家都知國民黨取態係咩

之前係咩？

你又唔係大台

台灣人識講廣東話？唔係講台語嘅咩？484

台灣除咗精神上支持仲無其他主動野可做

你應該唔係咁問，唔係問人可以點幫你，係你自己可以做啲乜去幫自己

呢D所謂既學界代表真係無撚腦, 自撚私

混水摸魚

無撚腦

個人觀點，有左難民法.....中國可以無限輸出難民，你睇法輪功........有時明講會無得做架.......當年bno都有人搞到外國長住再入藉，搞到咁明，咪大家都無囉........

佢捉住個POINT係ENGLISH大大聲嗌撐香港
其實人地暗牙底做嘅嘢唔通要擺晒上枱咩
有幾多個國家可以頂住支共收留手足唔趕出境呀
台灣仲要好多組織有幫手收留同教手足點過去台灣潛水
小英都無出聲啦 當睇唔到就算 搞掂大選再講
乜撚嘢都好似佢諗咁撚簡單咩 好心佢比少少政治智慧啦

香港大 台灣人

咁都唔叫台灣人啦，只係渣台灣PASSPORT，起碼要識台語先叫台仔台妹啦，484。

阿扁話：對不對？

賣國民黨人選總統就要支持蔡總統，就算佢唔幫香港人起碼唔會害台灣人同香港人，咁就已經係一個唔差嘅台灣總統。

我識聽 講麻麻

侵細個都係讀軍校
前後有3任老婆 唔方係好人

同埋MAX WEBER講啲嘢錯架喎

咩新教同資本主義嘅關係，簡直鳩UP無極限。不過做人都要經世，唔好求神弄鬼

國民黨班撚樣已經迫問緊蔡英文比過咩政策優惠香港流亡者
國民黨主流派一直屈香港示威者係暴徒,反對庇護暴力示威者

若國民黨上場係導向更差的結果

正確啲係中國人經世致用嘅思想令中國人唔重鬼神

呢個新聞網站親國民黨

拉

屌點解可以咁on9

心中最軟一塊

因為呢個時勢唔係精英都有機會發聲

唔送走你地仲想點

Er....
係現世睇 佢講嘅內容未必岩
主要係要昅取佢點樣將宗教同社會進行連結去討論
同埋佢仲有好多其他嘢嘅其實

你本身有宗教信仰？

各位小心大外宣分化
1.呢個宣稱based on Taiwan既網媒明顯係新開，而今年6月先出第一個post (可以睇反twitter follower人數同埋twitter/其官網最舊果個news, 我cap左圖)
2.呢半年來絕大部分新聞都係攻擊蔡英文 (例如不斷用難民法做文章/攻擊小英支持者,我cap圖highlight 左)
3.如果有心聼返鍾翰林係段片講，其實他都係講返話陸委會用個被動stance 面對香港遊説團，明顯標題相當有煽動性
(當然鍾翰林吾check background之後接受不明不白既網媒專訪，呢樣都係抵被人屌)
4.間公司係由彭文正創辦，政黨背景為喜樂島聯盟，而1.最近喜樂島聯盟先反對完台灣反滲透法修訂, 2.前排推呂秀蓮出黎參選界綠營票但係吾夠聯署, 3.彭文正有份煲大蔡英文論文事件

圖:

條ON9 FACEBOOK一直以來都係屌緊民進黨

On9少陣得唔得

Nope

點解次次可以係自己柒咗都賴外在因素？你唔戇鳩人哋點害你呀？

c wright mills 嘅sociological imagination正過MAX WEBER。

咁你本身點睇宗教先？

無話正唔正 mills嗰的係入門基礎嚟

要講有排講 但我認為宗教有需要存在

「但只要任內靜靜雞咁俾晒台灣身分証逃亡既香港手足」？？？？

佢哋逃亡咗半年，你有聽過一個人有台灣政府幫過？

唔好同我講咁樣既係靜靜雞成功咗，你睇學界國際代表團同各大在臺人士既發言就知係冇。

1.我幾時有講話鍾翰林賴外在因素? 我都話左吾check清楚媒體背景就受訪甘係抵屌啦，你打稻草人論據打得好開心下wor
2.吾好試圖混淆我個重點:呢個網媒d手法好似大外宣

你理鳩得人哋咩手法啫，你做好你自己先啦

青年領袖，咁撚鬼，又攻擊英文

真係咩都係網軍講曬

有，見過

人哋幾時咁講

呢點已經嚇死手足，仆街鍾仔得一想二，害死手足呀

又封鎖一隻3毛

>你理鳩得人哋咩手法啫
我唔明點解甘明顯既大外宣仲要有人試圖spin 去其他point 而大外宣正正係共產黨一個打得好好既戰綫黎。
我只會同你討論呢間媒體似吾似大外宣，如果你繼續試圖spin去其他point我吾會再同你認真討論。

你試下將重點擺喺自己度啦

人蠢冇藥醫

分化撚全面進場

講得啱，到時唔止你香港手足申請，如果要評核佢哋算唔算難民都成問題。

台灣已已好有道義

民進黨唔講台獨
咁佢立黨既基礎係乜

點幫法你想講延簽？

分化

韓國瑜一上任
台灣手足要立刻走人...
蔡英文/韓國瑜 究竟邊個先係自己人
唔該捻清楚La

國際關係唔係屌番嚟架, on撚鳩!

你覺得避走台灣嘅人，過緊嘅生活係點，本身掛唔掛住香港？

輕拉